\chapter{Entregables}

\section{Objetivo específico-1}
\begin{itemize}
    \item Descripción del sistema y características. 
    \item Diseño de arquitectura del sistema.
    \item Análisis de herramientas a utilizar.
    \item Análisis de costos.
    \item Análisis de tiempo.
    \item Análisis de requerimientos del usuario.
    \item Desarrollo de los módulos del sistema.
    \item Reportes del historial de los baches.
    \item Informes de los baches reparados por mes.
    \item Reporte de pruebas.
\end{itemize}

\section{Objetivo específico-3}
\begin{itemize}
    \item Diseño visual del módulo para el Ciudadano. 
    \item Desarrollo de la funcionalidad del módulo para el Ciudadano.
    \item Arquitectura del módulo.
    \item Reportes de pruebas.
    \item Estadísticas de usuarios.
    \item Documentación del módulo.
    \item Manual de usuarios.
\end{itemize}


\section{Objetivo específico-4}
\begin{itemize}
    \item Análisis de equipo y herramientas de desarrollo.
    \item Recibos de equipo comprado.
    \item Recibos de las licencias de herramientas de desarrollo compradas.
\end{itemize}

\section{Objetivo específico-5}
\begin{itemize}
    \item Análisis de empresas a contratar.
    \item Recibos de pago mensual de los servicios.
    \item Análisis de rendimiento.
\end{itemize}

\section{Objetivo específico-6}
\begin{itemize}
    \item Diseño visual del módulo para los permisionarios. 
    \item Desarrollo de la funcionalidad del módulo para los permisionarios.
    \item Representación visual de la localización de los baches.
    \item Reportes de pruebas. 
    \item Documentación del módulo.
    \item Manual de usuario.
\end{itemize}

\section{Objetivo específico-7}
\begin{itemize}
    \item Descripción de los estados propuestos.
    \item Manual de usuario.
    \item Módulo de visualización funcional.
    \item Representación visual de la localización de los baches.
    \item Estadísticas de baches por alcaldía.
    \item Documentación del módulo.
\end{itemize}

\section{Objetivo específico-9}
\begin{itemize}
    \item Diseño de módulo de visualización de datos de aseguradora y permisionarios.
    \item Diseño de módulo de visualización de datos de baches detectados y reportados para la Secretaría, los Permisionarios y la Aseguradora.
    \item Desarrollo de módulos de visualización (Código fuente). 
    \item Documentación del módulo.
    \item Reporte de pruebas.
    \item Manual para los usuarios.    
\end{itemize}